# Неделя 6

1. Необходимо создать таблицу в вашей СУБД для хранения значений из класса Student (любая на выбор PostgreSQL, MySQL, SQLite, H2 и т.д.). Рекомендую познакомиться со встраиваемыми СУБД, которые в том числе можно использовать в тестах.

2. Необходимо реализовать интерфейс StudentsRepositoryCRUD с основными операциями для работы с созданной таблицей.

Полезные ссылки:

https://www.baeldung.com/java-jdbc

https://www.codejava.net/java-se/jdbc/jdbc-tutorial-sql-insert-select-update-and-delete-examples

https://easyjava.ru/data/vstraivaemye-bazy-dannyx-v-java/

## Усложненная задача
Реализовать версионирование вашей таблицы с использованием Liquibase - подключить плагин и создать файлы с миграциями(changeSet`ы). 

В случае выполнения задания, потребуется сперва создать таблицу в соответствии с заданием. Далее расширяем таблицу новым полем (например средний балл). 
В итоге у вас должно получится два changeSet: 
1. создание таблицы со структурой класса Student
2. с расширением таблицы

Для выполнения задачи можно воспользоваться информацией:

https://habr.com/ru/post/436994/


## Критерии приемки
1. Соблюдение соглашения по разработке (Автоматическая валидация во время сборки)
2. Покрытие тестами как минимум на 80% (Автоматическая валидация во время сборки)
3. К сборке не нужно подключать автоматический запуск liquibase, а так же в тестах не следует использовать вашу локально развернутю  СУБД для подключения (на jenkins её не будет), лучше подключить встраиваемую.